香港銀行除了信貸和房貸(樓按)外，可拓展一項名為老貸的借貸業務

作者：蕭邦仲

在全港經濟低迷，年輕人無法買樓置業的環境底下，若要刺激市場經濟，我也建議香港的銀行除了信貸和房貸之外，可以拓展一項名為老貸的借貸業務。內容是只要年輕人提供家裡相信中國科興疫苗的老人或長輩作為抵押品，經銀行估價後，將能提供最高200～250萬不等的低息貸款，讓他們能夠拿去投資炒股或是付首期，在未來還能夠無縫接軌房貸。要是他們沒法償還，就安排這些老人去注射疫苗，或帶出市場進行法拍回收本金。這樣的話，就能一次解決疫情、經濟和人口老化等問題，我相信香港也能在一年之內全面復甦，重新出發。

nice idea

落地獄